const Wybory = [
  {
    id: 1,
    question: "Który kandydat należy do Kongresu Nowej Prawicy?",
    answer: "Żółtek" 
  },
  {
    id: 2,
    question: "Który kandydat jest z zawodu lekarzem?",
    answer: "Kosiniak-Kamysz" 
  },
  {
    id: 3,
    question: "Który kandydat jest najmłodszy?",
    answer: "Bosak" 
  },
  {
    id: 4,
    question: "Który kandydat wygląda jak gruby Ryszard Petru?",
    answer: "Piotrowski" 
  },
  {
    id: 5,
    question: "Który kandydat jest synem słynnego muzyka jazzowego?",
    answer: "Trzaskowski" 
  },
  {
    id: 6,
    question: "Który kandydat ma na drugie Sebastian?",
    answer: "Duda" 
  },
  {
    id: 7,
    question: "Który kandydat miał własne wydawnictwo książkowe?",
    answer: "Biedroń" 
  },
  {
    id: 8,
    question: "Który kandydat nie powie o sobie 'mucha nie siada'? xd",
    answer: "Witkowski" 
  },
  {
    id: 9,
    question: "Który kandydat świadczy usługi z zakresu m.in. IT?",
    answer: "Tanajno" 
  },
  {
    id: 10,
    question: "Który kandydat jest właścicielem browaru Lwówek?",
    answer: "Jakubiak" 
  },
  {
    id: 11,
    question: "Który kandydat płakał jak czytał konstytucję? xd",
    answer: "Hołownia" 
  },
];

const JS =[
  {
    id: 1,
    question: "Ile elementów może mieć ten sam identyfikator?",
    answer: "1" 
  },
  {
    id: 2,
    question: "Jakiej pseudoklasy użyjesz, żeby element zareagował na najechanie myszą?",
    answer: "hover" 
  },
  {
    id: 3,
    question: "Zmienną w ES6 zadeklarujesz za pomocą 'var' czy 'const'?",
    answer: "const" 
  },
  {
    id: 4,
    question: "Jakiego hooka użyjesz, kiedy chcesz w reakcie połączyć się z API?",
    answer: "useEffect" 
  },
  {
    id: 5,
    question: "const fun = '10' + 20 + 5. jaką wartość przyjmuje zmienna fun?",
    answer: "10205" 
  },
];

const HisDarkMaterials = [
  {
    id: 1,
    question: "Jak miała na imię dajmona Lee Scoresby'ego?",
    answer: "Hester"
  },
  {
    id: 2,
    question: "Jaki tytuł arystokratyczny nosił ojciec Lyry?",
    answer: "lord"
  },
  {
    id: 3,
    question: "Stanislaus Grumman to wujek czy ojciec Willa Parry'ego?",
    answer: "ojciec"
  },
  {
    id: 4,
    question: "Dajmon pani Coulter to złota...?",
    answer: "małpa"
  },
  {
    id: 5,
    question: "Każdy panserbjorne własnoręcznie wykuwa swą duszę, czyli...",
    answer: "pancerz"
  },
  {
    id: 6,
    question: "Czy ojciec Coram i Serafina Pekkala mieli dzieci? (t/n)",
    answer: "tak"
  },
 ];

const Animals = [
  {
    id: 1,
    question: "czy tygrysy mają pasy również na skórze?",
    answer: "tak"
  },
  {
    id: 2,
    question: "który ptak potrafi latać wstecz?",
    answer: "koliber"
  },
  {
    id: 3,
    question: "serce krewetki znajduje się w jej...",
    answer: "głowie"
  },
  {
    id: 4,
    question: "co jest większe u strusia: oko czy mózg?",
    answer: "oko"
  },
  {
    id: 5,
    question: "jak nazywa się mieszaniec, potomek lwa i tygrysicy?",
    answer: "legrys"
  },
  {
    id: 6,
    question: "czy samicom renifera rośnie poroże?",
    answer: "tak"
  },
  {
    id: 7,
    question: "jakie zwierzę robi kupę w kształcie sześcianów?",
    answer: "wombat"
  },
  {
    id: 8,
    question: "które zwierzęta mają łaskotki: szczury czy chomiki?",
    answer: "szczury"
  },
  {
    id: 9,
    question: "kto jest szybszy, gepard czy sokół wędrowny?",
    answer: "sokół wędrowny"
  },
  {
    id: 10,
    question: "które papugi są najcięższe?",
    answer: "kakapo"
  },
  {
    id: 11,
    question: "czy orki są mięsożerne?",
    answer: "tak"
  },
]

export default {Wybory, JS, HisDarkMaterials, Animals};